車會GROUP 之日常,部份仆街車房佬搵生意

有車既你總會成日想入group去交流下,
增長下自己部車既知識
睇下邊到整車平,學下DIY等等...
其實DIY 前真係要了解自己對機械既處理能力
睇多幾條YOUTUBE 鬼佬教學,買齊工具DIY 係絕對可行的
太複雜當然都係比返專業人士搞啦
但GROUP 入面總有幾個車房佬係到驚死人識DIY咁
簡單到換粒燈仔,扭出黎,完成
個車房佬就會話,錢係要俾人賺既,小心因少失大
喂,人地DIY又唔撚得呀?洗唔洗問過你先DIY呀?
驚死人地識整你就少一單生意?
當有人講話知邊到買零件可以平,可以唔洗咁貴整
個車房又會話燈油火蠟人工,價錢貴係合理
仲要打一句出黎話,有本事就自己買平件自己整埋唔好問點整
屌你老母人地DIY,總會有野唔識,咩叫交流GROUP呀
你唔想人知點整其實可以選擇唔答
而唔係係到冷言冷語,又咁講,平常人總會有D野係搞唔到
一定要搵車房先搞到,你洗驚會少一單生意?
個班驚死人識DIY既車房,到底係咩心態?

我明白,車房有好多係專業知識,正所謂搵錢靠佢
但點解香港唔可以好似外國咁,真係真心交流大家點整車?
香港可唔可以出現更多ChrisFix...

咁大怨氣，不如直接講你講緊邊個group 真係唔撚明點解個個group都有個大佬，佢仲可以自稱果種

利申：冇入group好多年，車房仔成日用放毒做藉口嚟搵生意好撚柒呀

開名再講

名就唔開了,通常都係D 跑車GROUP 啦
入咁多個GROUP,每一個GROUP 都總會有呢D人

推

我果個冇

唔開名又要推點討論

Mazda group?

VW GROUP

有d就真係好人驚你整壞部車
但大多數都唔支持DIY
一講diy就十問九唔認
有時diy唔淨係慳錢
始終自己跟係跟得足過車房

個個都有，插撚哂旗架啦不過我個就客氣啲，通常都係放下毒咁，之前換車入過幾個都圍爐吹奏，換部車機有啲新人答邊間平啲都俾人圍屌

始終自己跟係跟得足過車房
完全同意呢句
自從自己跟返部車,就知有D車房佬手工有幾是但亂黎

係,有D人真係好老土
好似係佢銀包拎錢咁

Mazda3 （全年份）
主張diy 好好了解自己部車

兼實除左甩偈同波箱,9成都可以自己整到,買少少簡單工具就得
比車房佬跟真係唔介意貴少少,但唔好整好一樣野壞幾樣野唔出聲,架車成日都返手做好快壞

連登好似有個vw gp

真好...咁先叫交流GROUP

比貴都無所謂,最火滾係整完搞唔掂仲要再比錢比第2間整

之前入Audi都有呢d搵食group

基本上入同型號group就夠
大group一定有車房搵食

GTI ？

我個grp好好，啲人會教埋你點整/車聚幫你整埋
驚你出去俾人呃

我個group倒轉，驚死你自己識整，一講diy 好似同空氣講野，但一講邊到整車貴就大量人出黎維護
特別某幾個所謂既元老，新人一入黎講點樣diy，點樣買平零件，個幾條友就會冷言冷語，總要踩低你，推高自己知識有幾高

個人崇拜
小圈子不了

學樓豬話齋
基本機械維修保養睇chrisfix夠有餘
再講 香港好多所謂車group都係笑話

由買架雪條車返黎做定哂功課有咩損耗品就知有啲parts 上網買平過香港買好多

而家係度研究緊換啲over spec 零件可以令架車冷氣更凍

大家真心交流先係一個健康既group

仲有發覺另一樣野係
班元老成日話自己手車係新手
其實就講緊自己舊時點點點
鬼唔知你想講自己以前點樣邊到飛咩
你係有料既一早全香港識你啦

洗係個group到間接自己推高自己？
班元老到底要自high到幾時

無錯
利申，長期唔出聲只係到睇，學野既一群

VW group 緊係入呢個

個個都 DIY 換避震，仲要係淘寶避震

用大陸 R 胎，識入一定係入呢個谷

係咪6代？

寶馬谷都有

老老實實，車會呢D係是非地黎嘅
自己整 換油 洗級呢D自己整一定有心機過車房
你谷九氣就咪去啦

馬三grp
但係成日當人玩具呢
開到聲咁講咩玩爛左
特別係轉左會果幾個呀

果然仆街車房一街都係

純粹入去食下花生
本身真心想學野
依家變成用黎睇大家批鬥group

邊到有寶馬group

真係清泉嗎,會唔會講講下班車房佬就會出現

個個都 DIY king

係就好了
聽講話比條女踢爆溝油間B+ motor又係wts界出現搵食了

我都係

純技術交流嘅話香港冇
唯有睇台灣，要傾改裝都唔好喺香港討論區傾
冇意思㗎，驚頭驚尾成班
以前香土有條友DIY turbo kit
10幾頁有五六頁叫佢唔好搞咁多嘢
人哋都係分享吓diy改裝心得
搞到啲技術貼冇晒，真心詼諧望到咁嘅汽車業氛圍

其實係外國唔會互相串人部車有幾廢
人哋知道只要行得走得就係一部好車
點解香港人唔會學識互相尊重互相欣賞
唔啱自己心水嘅一律都係垃圾
對住依班人真係冇嘢講

完全同意，香港人好鍾意一味踩低人推高自己
個個都車手上身咁
但一講到機械知識
就連偈油黏度都未識分就係到教人換邊隻好
香港人價值觀，貴就一定好

未見過有掂嘅車房，換粒燈膽都粗手粗腳成手黑油就拎粒膽…
車房只係知點整同有架生，唔覺得有幾叻。
入完車房總係車身多幾條花痕同污糟哂！
當然好多人本身都污糟開唔覺有咩。
所以嗰啲話你diy換粒膽會整壞嗰啲根本多舊魚。
冇sense又學人diy除外。
原廠維修係好啲，因為有咩可以追佢跟返claim返，
但本身又貴好多。

至於車谷啲能樣就根本戇鳩，知小小扮大哥。
玩過幾個，得一個真係識車。
其他只係識改乜就去咩車房，換個鬼面罩都話要介紹車房,
成班智障咁。

上連登勿認真

香港好多車group都係鬥牌子多

個陣時有晒片，有晒地址
當時知件事既人實知邊間
幾乎成個車界都知邊間

係
部分車既鬼面罩可能鬆幾粒螺絲就得
但去車房整就比人收幾舊人工
其實我覺得簡單既真係可以先自己試一試
上網總會搵到教學

之後又會有人話，車房唔洗交租？
其實無人會去阻止你去車房整
只不係提議另一個方法可以整到你部愛車
而唔係應一句（因住因少失大）
去冷言冷語人地
得啦，知你有料有錢下下比部車人地整
井底之蛙快爬出黎望下個世界啦
其實大把人diy緊
正所謂平有平玩，貴有貴玩
互相專重吧

chrisfix真係教到大家好多野
有時間既可以睇下學野

好多白痴話人哋都要食飯乜乜柒柒～
我食飯緊要過你食飯啦on79！